沒面子！重播《改造野豬妹》、《仁醫》收視比新劇高 製作人認輸吐苦水

日本受到新冠肺炎疫情，至今仍無法控制疫情政府政府4日宣布緊急狀態延長到5月31日。全國民眾持續外出受限，同時娛樂圈陷入新劇停拍、延播窘境，電視台改重播早期經典日劇，沒想到收視率衝得比新劇還高，令部分製作人大吐苦水「真的很不甘心。」

原本4月是春季新劇登場的時刻，沒想到受到新冠肺炎疫情影響，包括堺雅人《半澤直樹》、木村拓哉《BG終極保鏢》等，幾乎所有新劇都宣布延期停拍，電視台出奇招重播《改造野豬妹》，沒想到收視率衝破10%，反觀織田裕二、中島裕翔的新劇《SUIT2》，開播2集收視率就掉到個位數，成績反差令外界關注「為何新不如舊？」

據日媒《SPA！》報導，某位年輕製作人A氏受訪坦言，「雖然這種情況（疫情）下無法拍戲很不甘心，但是看到舊劇紅起來更不甘心。確實現在拍戲預算少了，演出陣容知名度也不夠高，再怎麼說，舊劇輕而易舉就拿到數字，很多工作人員心情沮喪也是事實。」

《改造野豬妹》是2005年轟動一時的青春校園劇，重播除了搭上山下智久和龜梨和也的組合「修二與彰」復活，該劇女主角是如今已引退的堀北真希，以及女神戶田惠梨香，4人當時都是少年時期，加上編劇木皿泉台詞深具哲理，重播後在推特也造成討論熱潮。對於新一代製作人來說，也是自認無法超越的作品。

另一部《仁醫》在疫情期重播，劇中主角對抗不知名傳染病，發明新藥抗病的奮鬥過程，儘管是下午冷門時段播出，第一集收視11.6%、第二集11.1%，加上追劇粉絲大多是中高年齡層，屬於不沾網路的群眾，收視率還是相當亮眼。如今疫情影響民眾生活，也影響到新劇拍攝、播出，但是舊劇帶來高收視，也讓電視台注意到觀眾對電視劇的需求，未來如何讓新戲復活，也令眾人傷透腦筋。

▲《改造野豬妹》、《仁醫》重播收視率飆高，電視台製作人吐苦水。（圖／翻攝自推特）

▲《改造野豬妹》是2005年舊劇，龜梨和也、山下智久「修二與彰」組合也宣布復活。（圖／翻攝自推特）

▲《仁醫》在疫情期重播，吸引中高年齡層觀眾打開電視收看。（圖／翻攝自推特）

▲網友淚讚《仁醫》：「這時候來看最好了。」（圖／翻攝自推特）

播同一屋簷下，悠長假期仲收得

諗起亞視都播舊劇

呢兩套的確係幾好睇既 尤其仁醫既音樂

野豬大改造勁正

山p以前好靚仔

仁醫00後都啱睇啦

無得比既
呢段時間個個留係屋企無咩娛樂
同埋舊劇又有感情回憶加分

咁又咁講
仁醫真心好好睇

當年101次求婚6點至6點半重播都破收視記錄

新劇真係唔好睇吖嘛

仁醫真係好好睇

用經典黎比冇得比

仲有等你說愛我

又係大澤隆夫做男主角，以前星之金幣覺得佢好樣衰，但係仁醫型到震

仁醫早排翻睇
真係好正

亞視走得太前...

一聽到仁醫首主題音樂就起雞皮

仁醫2隻歌都係神級
同劇情係完全配合

南方先生！！！！！！！

国の為に，道の為に

近期最好睇係テセウスの船

仁醫係幾好睇

睇返佢地個look，發覺牛郎look 應該來自佢地

果陣啲日劇真心好睇好多
依家有啲成日翻炒

如果重播求婚大作戰 我實去睇

仁醫真係經典好劇

我想睇果套就係野豬頂檔果套 希望食住個勢

勁好睇

前幾日先翻睇咗呢套，覺得山下演到個角色好似成日high大咗咁

但我反而覺得山下呢套做得幾好
之後可能角色問題, 成日做戲都係乸埋口面得一個樣演技好似仲退步左

依媽吖咦他倚

日劇末日

00後根本唔會再崇日

主角智力低得好可憐...

最近上嵐果個綜藝 山p有講當時佢反叛期導演叫佢做咩都唔鬼理原本角色係正經人咬字清楚
拍到導演都唔想理由佢放出街，點知勁收得

證明日劇真係收皮
新個啲完全唔吸引
之前個套咩天長地久真係垃圾到

其實係講呢首

ending既話我覺得平井堅個首正啲

仁醫1、2都超好睇
又啱呢個時候

佢地播番最經典果D去比冇得話唔甘心
早幾年無線凌晨重播創世紀收視都唔少
有口碑已經穩住左一定收視先

其實係舊日劇本身質素好得都關事
不過播還播
唔好再播垃圾泡菜劇就得

堀北真希

細個好迷修二

其實咁先好 一個正常人carry 1個毒女 1個痴線佬
兩個正常人帶住個毒女 就會變tvb果d 3角戀劇情

其實原著漫畫得修二無彰

仁醫真係神作黎

拎仁醫依套日本第一神劇出黎乜都屌打啦仲要咁應節

仁醫